如果呢個世界冇人類出現...

冇左”人類”去紀錄/定義物件同事情，咁呢個宇宙存在意義/目的係咩？

你唔可以排除有外星人呢個可能

啱呀，好想知佢哋有咩目的

如果有外星人佢哋想要啲咩

你都assume咗宇宙存在係要有意義
同埋係用嚟俾人類紀錄

所以可能宇宙存在係冇意義

當人類唔存在，咁點樣用人類嘅思維去猜度宇宙存在嘅意義呢？

唔係代表佢有/冇，係代表unknown

好似Keroro咁要侵略藍星

最後日日玩高達

其實都係想知宇宙點黎，大膽估下

某頂尖生命體太無聊想做個世界解下悶

咁海豚定義lor

有冇人估下宇宙點黎

Rick and Morty ?

我哋只係人地粒電池

我估宇宙之外仲有一個宇宙 而呢個宇宙入面就有高維度生物 有一日佢哋悶得滯 就決定整一個小宇宙 而呢個小宇宙就係我哋而家嘅宇宙

可能某一日人類都可以整到小宇宙

細個都有諗過 如果我擁有權利 我會禁曬啲核彈發射制 引爆成個地球嘅核彈 直接消滅所有人類 咁呢個宇宙有無繼續運行都唔關任何人事 而且無人再需要為生活 為啲唔知乜嘢辛苦自己

btw 有無人係同我一樣崇尚「人類滅絕主義」（個名自己改 太柒唔好見怪）

未來充滿可能性，呢一刻辛苦唔代表冇改變可能

但人類滅絕就代表一定係冇希望

宇宙點出黎 我比較prefer 天文學 物理學界個套big bang 理論

至於有冇外星人或外星生物，我相信一定有，距離先唔好拉到去十鳩幾萬光年咁遠，就以近近地火星個立場黎講 我地已經係地地道道一班外星人
至於外星人有咩立場 或行動，都係覺得參考大航海時代、發現新大陸個段歷史，不外乎戰爭掠奪、通商文化交流，但規模肯定幾何級數咁放大，霍金個警告都有一定道理
((((Keroro雖然好睇但已經過度理想化講地球文明去接觸外星文明

如果冇人類出現，總會有其他物種 演化到高智慧 取代左「人類」個位置
世界會唔會因冇「人類」而變得美好真係好難考究

歷史係個迴圈 不停用唔同形式重複，即使未來可能性係幾咁千萬變化

講到1999唔好介意

人，係造出黎管理地球，但人自私搞撚到其他動物冇地企又要受害。

但對地球其他生物好有希望
入侵性物種（e.g. 人類）滅絕係好事

邊度有理據證明人係負責管理而唔係破壞
你用"造"依個字係咪信耶穌講咩就咩
定係你識外星人話你知佢地造人出黎保護地球

鳩古，因冇理由成個地球得人可自然進化成咁，又人樣，又文字，又數學等。除非冇野幫。